const quizData = [
  {
    command: "ls",
    prompt: "list의 약자로 특정 경로의 디렉토리 내용을 출력하는 명령어 입니다.",
    exam: "/home/test/hello 디렉터리 내부에 있는 파일들의 자세한 내용과 숨김 파일을 출력해보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "ls -al /home/test/hello",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "pwd",
    prompt: "Print Working Directory의 약자로 현재 디렉터리의 전체 경로를 화면에 표시하는 명령어 입니다.",
    exam: "현재 위치를 출력해 보세요.",
    answer: "pwd",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "cd",
    prompt: "Change Directory의 약자로 디렉터리를 이동하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에서 welcome 디렉터리로 위치를 이동해 보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "cd /home/test/welcome",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },

  {
    command: "rm",
    prompt: "Remove의 약자로 파일이나 디렉터리를 삭제하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에 있는 delete 디렉터리와 delete 디렉터리 안에 있는 파일들을 -r 옵션만 사용해 모두 삭제해 주세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "rm -r /home/test/delete",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "cp",
    prompt: "Copy의 약자로 파일이나 디렉터리를 복사하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에 있는 test 파일을 test1 파일로 복사해 주세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "cp /home/test/test /home/test/test1",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "touch",
    prompt: "크기가 0인 새 파일을 생성하거나 생성된 파일이 존재한다면 파일의 최종 수정 시간을 변경하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에 파일 이름이 test1234라는 파일을 만들어 주세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "touch /home/test/test1234",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "mv",
    prompt: "Move의 약자로 파일이나 디렉터리의 이름을 변경하거나 다른 디렉터리로 옮길 때 사용하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에 test5678 파일을 test4321로 이름을 바꿔주세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "mv /home/test/test5678 /home/test/test4321",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "mkdir",
    prompt: "MaKe Directory의 약자로 새로운 디렉터리를 생성하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에 dir이라는 디렉터리를 생성해 주세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "mkdir /home/test/dir",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "rmdir",
    prompt: "Remove Directory의 약자로 디렉터리를 삭제하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에 remove 디렉터리를 rmdir을 이용해 제거해 주세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "rmdir /home/test/remove",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "cat",
    prompt: "concatenate의 약자로 파일 내용을 화면에 출력하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리의 dog.txt 파일을 cat으로 확인해 보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "cat /home/test/dog.txt",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "clear",
    prompt: "현재 사용 중인 터미널 화면을 깨끗하게 지우는 명령어 입니다.",
    exam: "clear 명령을 이용해 터미널 화면을 지워보세요.",
    answer: "clear",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "file",
    prompt: "파일의 종류를 표시하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에서 hello.js 파일의 종류를 확인해 보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "file /home/test/hello.js",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "head",
    prompt: "텍스트 형식으로 작성된 파일의 앞 10행만 화면에 출력하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에서 mouse.txt 파일의 상위 5줄을 출력해보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "head -n 5 /home/test/mouse.txt",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "tail",
    prompt: "텍스트 형식으로 작성된 파일의 마지막 10행만 화면에 출력하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에서 mouse.txt 파일의 하위 5줄을 출력해보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "tail -n 5 /home/test/mouse.txt",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "cal",
    prompt: "현재 년도와 월의 달력을 출력하는 명령어 입니다.",
    exam: "2023년 10월의 달력을 출력해 보세요.",
    answer: "cal 10 2023",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "uname",
    prompt: "운영 체제 및 기본 하드웨어에 관한 시스템 정보를 출력하는 명령어 입니다.",
    exam: "uname 명령어를 이용해 시스템의 모든 정보를 출력해 보세요.",
    answer: "uname -a",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "date",
    prompt: "현재 시스템의 날짜와 시간을 출력하는 명령어 입니다.",
    exam: "date 명령어만을 이용해 시스템의 현재 시간을 출력해 보세요.",
    answer: "date",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "wc",
    prompt: "Word Count의 약자로 파일 또는 명령 출력의 줄, 단어 및 문자 수를 출력하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리에 toilet.txt 파일의 공백 포함 총 문자 수를 출력해 보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "wc -m /home/test/toilet.txt",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "whoami",
    prompt: "로그인한 사용자의 사용자 이름을 출력하는 명령어 입니다.",
    exam: "로그인한 사용자의 이름을 출력해 보세요.",
    answer: "whoami",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "uptime",
    prompt: "시스템의 가동 시간을 출력하는 명령어 입니다.",
    exam: "시스템의 가동 시간을 확인해 보세요.",
    answer: "uptime",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "echo",
    prompt: "터미널에서 문자열을 출력하는 데 사용하는 명령어 입니다.",
    exam: "echo 'Hello, World!'를 입력해 보세요.",
    answer: "echo 'Hello, World!'",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "easy",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "grep",
    prompt: "파일 또는 특정 텍스트 패턴을 검색하는 명령어 입니다.",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리의 ubuntu.txt 파일에서 정규 표현식을 이용해 Linux로 시작하는 줄을 찾아보세요. [절대 경로를 사용하세요. 따옴표는 ''를 사용하세요.] ",
    answer: "grep '^Linux' /home/test/ubuntu.txt",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "middle",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "egrep",
    prompt: "파일 또는 특정 텍스트 패턴을 검색하는 명령어 입니다. (grep 명령어에 확장 정규 표현식 지원)",
    exam: "사용자의 홈 디렉터리의 ubuntu.txt 파일에서 Focal Fossa 또는 Jammy Jellyfish를 확장 정규 표현식을 이용해 찾아 보세요. [절대 경로를 사용하세요. 따옴표는 ''를 사용하세요.]",
    answer: "egrep '(Focal Fossa|Jammy Jellyfish)' /home/test/ubuntu.txt",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "middle",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "fgrep",
    prompt:
      "파일 또는 특정 텍스트 패턴을 검색하는 명령어 입니다. (정규 표현식과 확장 정규 표현식이 무시됨) 입력된 문자열이 정확하게 일치하는 행을 찾습니다.",
    exam: "/home/test/fruits.txt에서 fgrep으로 apple을 찾아보세요.",
    answer: "fgrep 'apple' /home/test/fruits.txt",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "middle",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "find",
    prompt: "파일이나 디렉토리를 검색하는 명령어 입니다.",
    exam: "find 명령으로 blackcow 파일을 찾아보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "find /home/test -name blackcow -type f",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "middle",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "compress",
    prompt: "파일을 .Z 확장자로 압축하는 명령어 입니다.",
    exam: "compress 명령어로 압축률을 확인하면서 /home/test/comp.txt 파일의 압축을 진행해 보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "compress -v /home/test/comp.txt",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "middle",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "uncompress",
    prompt: "압축된 파일을 압축 해제하는 명령어 입니다.",
    exam: "uncompress 명령어로 자세한 내용을 확인하면서 /home/test/uncomp 파일을 압축 해제해 보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "uncompress -v /home/test/uncomp.Z",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "middle",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "gzip",
    prompt: "파일을 .gz 확장자로 압축하는 명령어 입니다.",
    exam: "gzip 명령어를 이용해 압축률을 확인하면서 /home/test/gzipcomp 파일의 압축을 진행해 보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "gzip -v /home/test/gzipcomp",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "middle",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "bzip2",
    prompt: "파일을 .bz2 확장자로 압축하는 명령어 입니다.",
    exam: "bzip2 명령어를 이용해 압축률을 확인하면서 /home/test/bzip2comp 파일의 압축을 진행해 보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "bzip2 -v /home/test/bzip2comp",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "middle",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "tar",
    prompt: "파일 또는 디렉토리를 그룹화하는 명령어 입니다.",
    exam: "tar 명령어를 이용해 /home/test/Americano /home/test/DecafAmericano 파일을 묶어 /home/test/mega.tar 파일을 생성하고 처리 과정을 출력하면서 gzip압축을 진행해 보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "tar -zcvf /home/test/mega.tar /home/test/Americano /home/test/DecafAmericano",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "middle",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "ln",
    prompt: "파일간의 링크를 생성하는 데 사용하는 명령어 입니다.",
    exam: "ln 명령어를 이용해 /home/test/link 파일을 /home/test/linkto 이름으로 심볼릭 링크를 만들어보세요. [절대 경로를 사용하세요.]",
    answer: "ln -s /home/test/link /home/test/linkto",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "middle",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "sed",
    prompt:
      "파일이나 텍스트를 편집하는데 사용되는 명령어 입니다. 텍스트 검색 및 바꾸기, 텍스트 필터링, 다양한 방식으로 텍스트 변환 등 다양한 작업에 사용할 수 있습니다.",
    exam: "sed 명령어를 사용해 /home/test/foo 파일에서 hello라는 문자를 모두 hell이라는 문자로 바꾸어서 출력해 보세요.",
    answer: "sed 's/hello/hell/g' /home/test/foo",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "hard",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "awk",
    prompt:
      "텍스트를 조작하고 처리하는 데 사용하는 명령어 입니다. 특정 패턴 검색, 산술 연산 수행, 데이터 서식 지정등 다양한 작업에 사용할 수 있습니다.",
    exam: "awk 명령어를 사용해 파일에서 40이라는 값이 있는 레코드만 출력해 보세요. [ awk '$2 == 40 { print $0 }' awktest.txt ]",
    answer: "awk '$2 == 40 { print $0 }' awktest.txt",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "hard",
    category: "linux",
  },
  {
    command: "chmod",
    prompt:
      "chmod를 사용해 /home/test/changeme 파일의 권한을 소유자는 읽기 쓰기 실행으로 그룹은 읽기 쓰기로 다른 사용자는 읽기로 변경해 보세요.",
    exam: "chmod 764 /home/test/changeme",
    answer: "",
    setting: "",
    hint: "",
    difficulty: "hard",
    category: "linux",
  },
]

module.exports = { quizData }
